{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja kollane ning s√§ran nii s√§ravalt, et hoian maailma oma valgusega soojas! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tulen p√§eva jooksul v√§lja!"},{"text":"Linnud laulavad, kui olen taevas!"},{"text":"Mul on v√§ga-v√§ga palav!"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFF00","category":"cosmos","icon":"‚òÄÔ∏è"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen √ºmmargune ja valge ning tulen √∂√∂sel v√§lja! Vahel olen suur, vahel v√§ike. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hundid uluvad minu peale."},{"text":"Mul on faasid!"},{"text":"Peegeldan p√§ikese valgust."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD3D3D3","category":"cosmos","icon":"üåô"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Twinkin end k√µrgele, nagu teemandid taevas! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kaugel."},{"text":"Olen valmistatud gaasist."},{"text":"Sa v√µid minu peale soovida."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFFE0","category":"cosmos","icon":"‚≠ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Vahel kukub, l√§heb kiiresti. See paistab, see v√µib olla pr√ºgikast, aga see on kosmosest. Mis see on?","hints":[{"text":"See on nagu v√µttestaar, aga ei ole."},{"text":"See p√µleb atmosf√§√§ris."},{"text":"Kivi v√§liskosmosest"}],"options":[{"label":"Rakett","isCorrect":false},{"label":"Meteoor","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA07A4A","category":"cosmos","icon":"‚òÑÔ∏è"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja sinine ning mul on palju vett. Siin elavad inimesed ja loomad, kes ma olen?","hints":[{"text":"Me elame siin"},{"text":"Siin on puud ja ookeanid"},{"text":"See on √ºmmargune."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"cosmos","icon":"üåé"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"K√§in ringi ja √ºmber P√§ikese. Kuu k√§ib minu √ºmber. Mis ma olen?","hints":[{"text":"See on planeet"},{"text":"P√§ikeses√ºsteem on selle t√µttu olemas."},{"text":"See on elamisk√µlblik"}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF2F4F4F","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen suur ja punane ning elan Maa k√µrval. Inimesed tahavad mulle √ºhel p√§eval k√ºlla tulla. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"Seda nimetatakse Punaseks Planeediks"},{"text":"Mind uurivad robotid."},{"text":"See on saanud nime Rooma s√µjajumala j√§rgi."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFCD5C5C","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Ma olen v√§ga suur gaasipall, palju suurem kui Maa! Minu √ºmber on palju kuusid. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen suurim planeet!"},{"text":"Mul on suur punane laik."},{"text":"Olen nime saanud Rooma jumalate kuninga j√§rgi."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":false},{"label":"Jupiter","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Minu √ºmber on ilusad r√µngad, j√§√§st ja kivist tehtud! Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"Minu s√µrmused on v√§ga kuulsad."},{"text":"Olen nime saanud Rooma p√µllumajandusjumala j√§rgi."},{"text":"Olen eelk√µige valmistatud gaasist."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Neptuun","isCorrect":false},{"label":"Merkuur","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF0E68C","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Ma olen v√§ga kaugel. Olen viimane planeet meie P√§ikeses√ºsteemis P√§ikesest. Mis planeet ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga k√ºlm ja sinine!"},{"text":"Olen j√§√§hiiglane."},{"text":"See on saanud nime Rooma merejumala j√§rgi."}],"options":[{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4682B4","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Lehmadele meeldib mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pehme ja k√µdi!"},{"text":"Sa v√µid mind leida mingist valdkonnast."},{"text":"Loomad s√∂√∂vad mind."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF8FBC8F","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen suur ja pikk ning mul on lehed ja pakiruum. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Linnukestele meeldib minus pesi ehitada."},{"text":"Olen valmistatud puidust."},{"text":"Ma olen sinust suurem!"}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Maja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFDEB887","category":"plant","icon":"üå≥"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen punane ja n√§mm ning kasvan taimel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"},{"text":"Mind v√µib s√º√ºa suupistena."},{"text":"Ma olen kr√µmpsuv."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Pall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF08080","category":"plant","icon":"ü•ï"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on ilusad v√§rvid ja l√µhn m√µnus. Minusugused mesilased! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."},{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"Ma ei ole √ºleni roheline."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFB6C1","category":"plant","icon":"üå∏"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning kasvan viinapuul. Sa v√µid mind salatis s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kr√µmpsuv ja mahlane."},{"text":"Minu kuju on pikk ja √ºmmargune."},{"text":"M√µned inimesed panevad mind spaas n√§ole."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false},{"label":"Apelsin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF90EE90","category":"plant","icon":"ü•í"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Ahvidele meeldib mind s√º√ºa! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen pruun ja √ºmmargune."},{"text":"Sa pead mind lahti murdma."},{"text":"Oravad naudivad ka minu s√∂√∂mist."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Mutter","isCorrect":true},{"label":"Jalats","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA0522D","category":"plant","icon":"üå∞"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen kollane ja kasvan p√µllul. Olen pikk ja minust saab teha popkorni! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu lehed on pikad ja rohelised."},{"text":"Kasvatan ridadena."},{"text":"Linnukestele ja oravatele meeldib mu tuumasid varastada."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFACD","category":"plant","icon":"üåΩ"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen √ºmmargune ja oran≈æ ning kasvan viinapuul. Inimesed nikerdavad mulle halloweeniks n√§gusid! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga suur!"},{"text":"Mul on seemned sees."},{"text":"Mind kasutatakse s√ºgisel kaunistusteks."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFF8C00","category":"plant","icon":"üéÉ"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen seeme, mis kasvab taimeks. Minuga saab teha n√§kileiba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lindudele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Ma olen v√§ga v√§ike."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind palju."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF5DEB3","category":"plant","icon":"üåæ"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen torkiv taim, mis kasvab k√µrbes. Ma ei vaja eriti vett! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin sind torkida!"},{"text":"Ma v√µin enda sisse palju vett laduda."},{"text":"Elan kuumades kohtades."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3CB371","category":"plant","icon":"üåµ"}}]}